(年經)點解台灣人可以做到食完M記自己執盤同清潔枱面，而香港人就要清潔阿姐幫手執

呢個話題真係由以前高登到而家連登一直每年都討論

台灣M記從２００６年開始要求每人用餐後必須自己執盤同自己清潔枱面
而家真係幾乎個個台灣人都做到呢個公民意識

台灣最美風景果然是人
點解香港人永遠做唔到?

因為香港客人唔係人 係上帝

on9香港係變相提供左個工作機會窩

有次執比個呀姐屌我執咩野

咁美國黑人都做到啦

樓主係咪想話最低賤既就係香港人

其實宜家家私foodcourt都有九成人係做到自己封盤架
睇餐廳推唔推架姐
我記得丸龜都有貼貼紙叫你拎個餐盤去收盤個窗口位
好似日本咁

香港人2020年之後就不嬲都低賤嫁啦。

又一個幫商家佬解決人問題

呢個係餐廳政策，唔係公民意識問題

因為香港麥當勞係中資

我試過mos burger自己執盤，店內姐姐微笑唔該我

新加坡同香港一樣，食完個盤就咁留底走人

但係如果政策有問題，當初台灣人可以罷食Ｍ記黎反對呢個政策
但點解佢地又會覺得無問題？

樓上講係提供就業機會

其實係真

無錯，所以其實我地應該隨地掉垃圾，唔係啲廢老連掃街都無得做

why not both

好多上咗年紀 或者學生做兼職

有時返香港 慣咗自己拎去丟

但d呀姐會搶住做 話等佢執

冇去過ikea?

終於有人知咩事

文化都唔同，你去茶餐廳會唔會自己棒番埋位再執野啊

如果間餐廳要人自己執盤嘅大部分香港人會自動波

Btw香港人趕頭趕命，有啲工食飯得半個鐘，邊得閒同你好detail咁執

聽講樓主食完ikea 之後成個上等人咁

因為有人講左句...今時今日,咁既服務態度,係唔得ga?
你不如叫佢出黎負責?

你知唔知我每次都叫加大嫁，要我執野？發夢

你有冇去過大學飯堂或者IKEA

所以咪話意識都有影響

而家好多老麥都慳皮冇咩點請人執
肺炎之前食飯時間成日見到成枱野好耐先有人搞
我都習慣左自己清左啲垃圾

九唔搭八
餐廳有自助政策咪自己去執，冇咪等人執
咁簡單都唔明？

佢係講香港m記餐廳冇叫人自已執野而台灣有
樓主理解左d咩出黎?

你隨地掉垃圾 係會 令d清潔工人

工作量增加 但d老細係唔會請多啲人去做

自己執比人屌返轉頭

喺香港執餐盤就同喺外國執餐盤一樣
我覺得尊重返本地文化同餐廳規舉最好

性格問題 唔係第一日講

咁收托盤咪一樣，唔洗收托盤唔代表唔洗請人清潔架

on9仔 宜家餐廳就係自己執囉
麥當奴邊有要客執
仲香港麥當奴係紅
邊會食阿
我點知個情形係點
你成日食阿

唔好偷換概念，執餐盤同隨地掉垃圾兩回事黎

屌收皮啦 U啲canteen咪又係自己執
老麥唔推行政策 邊有人知要自己執

執左人地做咩呀 唔係講老奉要佢執
而係有d人特別閪 見你冇野做
就同老頂講 都冇用啦 不如cut人慳錢 講到佢有得分咁

其實台灣老麥都有阿姐清潔
總有人放係度就走撚左去

成日見大快活唔夠人做野 我都會幫手執吓盤 有時為咗自己有位坐我會幫佢地執埋枱

M記員工執枱有咩問題先 文化差異姐
點解樓主覺得自己餐盤自已執好啲先？
因為可以幫輕樓面員工？
但如果個個都自己執 佢又可以每間鋪炒幾個人
幫佢cut cost 又有人失業了

有咩影響
咪又係香港人
唔同既只係餐廳政策

世界好多地方都係咁
其實大學CANTEEN都係咁

同埋大佬呀，香港金拱門都無分類回收櫃，個呀姐都係求其掃哂落垃圾筒，真係咁大分別咩？

呢個留言聽落好似好自私無賴 其實係真說話
仲記得之前自己執俾個阿姨話

宜家香港m記d垃圾筒開始跟台灣既設計，可能遲下真係精簡人手

因為正常人唔食M記好耐

CLS
所謂公民意識用黎幫大財團cut開支
咁都叫最美風景 你唔好再on9 d

矯枉過正

咩都要踩香港人先開心
香港人廢過台灣人
得未？
呢個都係你想聽架姐？
其他人話啲原因你又唔撚接受
開post做乜撚

有回收筒都係當垃圾好似係

ON9，出糧唔洗做？

我見過啲啊叔將成個啡色盤掉入去垃圾筒

點解香港m記係中資？

姐姐：唔好執啦，經理會話

台灣M記從２００６年開始要求
香港M記有無要求過

我記得好多年前都有人嘗試過推動自己執，但俾人屌，之後就不了了之

你餐廳冇盡力推廣過 點解要客人去做？
你去酒樓飲茶會唔會走去幫佢執野？

係香港我一向都自己執

其實係人群心理，如果餐廳入面有大部分人自動去做，剩低既都會跟住做，因為你唔做會覺得好多人望住你。。

失業率上升就係你條仆街搞成

屌你老母都on9既，以前有餐廳試過搞要自己洗埋碗Tim，點撚解又唔搞
外國第一個開門要頂住棟門直至所有人入晒去，點解台灣又唔搞？
你老母犯賤生個免費勞工你自己做撚飽佢，咪撚拖我地落水

條on9又係想踩香港人
大佬係香港m記無推自己執盤文化，唔係香港人唔執
你去下大學canteen同ikea一樣8成都自己執，明明係餐廳無執行就怪落香港人度

經理：咁請你返黎做乜？

咁宜家啲自助收銀機...

雨革時期有一次凌晨入去買野食 成間鋪枱面都係食淨既野 啲盤堆到個垃圾桶頂爆晒 有幾個同路人幫手執 之後我同朋友 同其他排緊隊既人都一齊幫手執 自始我食完都會自己清返。不過宜加無食lu

香港有無好似你圖入面個分類先? 得個垃圾桶啲盤又無位擺，我清完個盤又唔知擺邊更加要個姐姐執手尾

通常我會洗埋碗先走

cut cost囉咩呀

佢真係請少左收銀⋯⋯

方便你唔洗俾前面D仆街塞住哂呀，你知有D人埋到去等個收銀計好哂數先妹吓妹吓數大餅啦

You are well paid for it

大學,大快活呢d大部份都有回收位
大部份人都會自動拎出去
M記果d自己唔推呢d政策就唔好賴晒落香港人度啦

通常都係自己幫手執 我見d人都係咁

其實自唔自助又無乜所謂

多個工作機會比人都係好事

以前我見M記 請好多 講嘢唔叻 要助聽器嘅人做嘢

性暗示

所以宜家家私既food court咁大個場咪得2,3個人起到執

香港m記係sell污糟

香港M記就算鳩數啦 乜重有人食咩？

香港有班僱主好仆街
見食客個個自己執嘢
即刻炒咁兩個執嘢阿姐

咪一鳩樣,成日經過都見d人當打機咁玩部自助點餐機
揀完d野食,去到臨俾錢就cancel所有,重新揀過

政策冇問題咪冇人反對囉 香港m記冇呢個政策咪冇人做囉

香港mos burger又做到?

樓主唔會答有ikea 既回應

遲早同ATM一樣有血案

仲有d垃圾桶設計問題
要人用一隻手推開佢,再倒垃圾落去
有人唔小心hi左d汁落去就搞到後面個個都整污糟隻手
如果用餐盤推開佢,又會夾隻你d垃圾,結果都係要用手推開

無意識就算有政策都唔會執囉就係

如果m記要我自己執咪自己執 但事實唔係

IKEA都自己執喇 講埋啲廢既

連登仔食caprice都自己執碟

自己執盤高尚啲你成本包埋㗎喎
你減價轉政策實個個支持

人地幫你清垃圾有優越感

人地台灣有垃圾分類又多數食自助餐,咪自然會自己清理

自助係self service,即係用餐過程都係自己搞

私人企業vs政府
餐廳堆曬碗碟會直接影響生意，街道多垃圾唔會影響管治，事實上大把國家周街垃圾

人地台灣係麥當勞，
香港係金拱門，
招牌個樣係一樣，
但係兩間公司已經唔同，
公司政策自然有分別。

餐廳問題
如果餐廳係鼓勵客人執，大部分客都會做

外國d人 都係咁 d分類全部變晒垃圾桶

但而家M記 d餐具 應該換哂做

紙飲管 木叉 之類？

紅底M 記？
買爭鮮入去食完放係地下都唔過份啦

就嚟自己俾錢自己找錢自己整埋個包再自己執料再出門口自己搵張閪凳食

其實點解要鼓勵執盤？你唔執食肆就要請人執,咁事實係會創造到一個就業機會

試過m記自己執俾阿姐屌話會令佢冇咗份工

建議起下佢睇有幾戇尻

創造就業機會，係咪想搞到人人冇工開先安落?

M記一直畀人的印象都係: 價廉物美 (至少香港係)
由burger king, triple o嗰d出現開始
唔知點解M記就想轉型行高檔路線
點知價錢跟得上, 但質素就不進反退
變成而家呢個高不成低不就的尷尬位
消費者無形中就會覺得好似畀品牌背叛咁
價唔廉, 物唔美, 我仲點解要幫襯你?
就算幫襯都係迫於無奈 (或無時間, 或無錢)
咁的情況又點會抱有正面態度面對呢個品牌
當一個品牌喺你心目中無形象可言, 你唔會想去為佢做任何野

咁一樣大把餐廳好污糟求其請一兩條友洗下就算既

成本下降有冇反映落價格到先
有嘅話執有咩所謂

不過 m 記不了

如果冇ikea 都可能引到戰既

食完入去洗埋碗啦

香港你試下執
即刻畀人影相批鬥話你扮清高

鋪頭文化問題
mos都有鼓勵客人執

就嚟自己棟大廈比左管理費都要業主去清潔

台灣客人上帝過香港啦

咪請少左

以前我自己番mos情願自己執，好多客會連埋放漢堡同薯條個竹籃掉落垃圾桶，好多時候唔夠用就直接放番落廚房俾下一個客用

真，以前開3個counter收錢，而家開一個，再棟一條友係自助收銀機到就夠，再普及落去，可能搵一條友係到就得

以前睇過bill burr棟篤笑有串過類似情況

俾同樣既錢，你大公司cut cost又唔會回饋返俾客，而家仲要個客落手做埋收銀

咁呢啲餐廳嘅生意同乾淨餐廳嘅生意你估會唔會有分別

你真係唔識嫁喎

因為香港人「矜貴」啲

無讀過書？
大中小學既Canteen唔係自己執？

你有無食過M記
你執野搞到佢哋無野做，會屌柒你
尤其是唔正常果d

台灣本身分類垃圾都做得好好
所以自己執盤都接受

香港有錢大撚哂
憑甚麼要我執盤 ?

係外國都係自己執多，不過都好多鬼唔會執

秒

智障都有工返， 你係咪想佢地連屎都無得食？

利伸： 自己放返盤去垃圾桶上面

你去問填海華啦

因為香港無呢個政策囉
咁都要問，仲話講左幾年

下？香港而加8-9成人都自己收好盤㗎喎。
同埋有時阿姐唔鐘意你自己做。

又無劃餐盤位鬼知咩

咁要睇下黃定藍

九唔撚搭八，香港鮮芋仙果的鋪頭都係自己執餐盤架啦，我眼見9成人都有自己執返。

依家講緊既係「餐廳政策問題」，唔係「餐廳政策有問題」，屌你老母係咪大陸狗連廣東話都睇唔撚明出黎做踩港撚呀？

係咪老母俾人屌得少？

其實有亞姐清潔開，點解食完要自己執

我執晒、有幾多基層清潔姐姐無工開。

個問題係重食m記

兒登仔真係兒登仔，你估下下都好似搞抗爭咁抵制咩，屌你老母間公司濕鳩咪唔理佢囉，集體罷食會型啲？

咁你執完有冇幫手抹枱呀，如果下一手坐落去污糟左冇抹到，你又累阿姐又俾人屌
你呢D堅尼地人同777 一撚樣，咩都諗自己就算，毫無人性可言!!!

香港人好多屋企請工人,由細到大都慣咗有工人執手尾唔會自己執.

無問題但有必要？

睇情況啦，人哋都忙到仆晒街，咪自己有手尾少少，執左去
佢得閒，咪比人哋做下，執枱係工作內容之一
個個都執，咪只係幫佢老闆賺多左姐

台灣人強制回收分類 類似日本咁既我記得
台灣人 要自己揸車/機車 返工 分類垃圾 廁紙又唔掉得落去沖水
個人修養應該細細個都變成習慣

依個智力問題

因為m記無叫我自己執

我上次去台灣食嘢(非m記)
啲台灣人無自己執餐盤架喎
反而喺香港IKEA見過香港人執

試過食kfc 自己執盤，結果冇留意倒埋個膠盤入垃圾桶畀人屌

咁明顯而家係有意識啦 即係唔係意識問題

根本係樓豬呢D人ON撚鳩，搞人地冇PARTTIME返，又累人地翻手，又要受下一手客既氣

我唔撚明去餐廳執盤關公民意識咩事啦真係而家M記變撚左公共事業咩幫佢執先係冇公民意識

香港人咁自私㗎要人幫你洗碗

咪係,個話題講完又講,講完又講都唔知做乜柒
如果老麥叫香港人自己執我相信D人都係會執架
但問題係佢而家請人返黎執丫嘛,咁你仲執乜柒姐

香港麥記無要求

下一步咪cut 哂d呀姐弱智仔囉
香港商家醒過你

香港人連回收箱都亂掉垃圾入去

之前去台北西門町提款機成堆提完款之後嘅垃圾廢紙

路過仲見到有人隨地亂吐檳榔

不如用外賣袋食完自己掉好過
好似five guys咁

自動收銀機+用公民意識為名鼓勵食客收碗
就業機會wfc

有寫指示先會跟

幫資本家節省成本叫公民意識？

香港人食完走o左去
利申成日去屋企樓下丸龜

我喺香港都係自己執

增加就業機會呀
如果唔係點解麥當勞請禁多弱能人士黎做
完全唔關香港人定台灣人素質問題囉
如果今日改成自己執 我覺得香港人都會適應到

咪係，仲敢話係年經
每次人地講返香港無呢個政策又唔聽
樓主應該要問既係點解香港既m記唔叫人自己執，而唔係香港人點解唔執

唔叫，自己收銀自己帶位自己落單自己執碗洗碗先叫

我平時食茶記都自己執碟
上次個呀姐笑笑口話唔該哂
心諗客咩氣呀
最後重幫手洗埋碟先走

有時呢啲野幫到人自己又開心呀嘛

自助點餐會令收銀失業

又黎依個問題
依個問題,我都見咗成10~20年

依度係香港,唔係台灣
香港因為在各方面都忙碌和急速
再加上,文化差異關係、香港地區細和沒有資源,只能夠靠優質服務來同別人競爭

所以,香港麥當勞就一直都係別人執
同埋,可以為香港增加就業機會
台灣人失業,重可以去第二個地方搵機會
但是,香港人就唔得

死都要話香港人冇意識
根本m記唔洗人執有姐姐

班白痴唔自己入去炸薯條???
做客做到咁弱智，搞到人地無得撈都成碌撚咁擺出黎講

哩樣觀察咗一排，純人類觀察
香港人食完後好興拎住個盤面帶優越
行去垃圾桶面前
用手指小心翼翼咁推開垃圾桶蓋
起勢一倒，倒唔撚哂
再倒，倒到成個垃圾桶污糟哂先成功
然後就將掂過垃圾桶嘅盆放上乾淨嘅盆上面
唔識用毛巾抹下個盆
又唔會清潔返自己整污糟咗嘅垃圾桶
其實大把人唔識執要清潔阿姐執手尾
所以都係慳返啖氣

自己煮埋

係咪啲傻鳩以為自己執完好撚高人一等

d錢係佢賺既 佢憑乜野要我幫?

見到香港同台灣有分別就諗都唔諗，無諗過香港麥記根本無宣傳過要你幫手執，就係度屌點解香港做唔到

香港嘅車係右軚，台灣係左軚，你不如去台灣問點解香港做到右軚台灣做唔到？
各處鄉村各處例，根本無得比較

樓主呢啲on9死去台灣啦
最美風景笑死
利申 唔食m記

Ikea香港人都執野架，做咩姐？
唔係以為自己執野可以食野減價下話？

希望樓豬開LIVE 教大家出街食野

唔止依樣，仲有好多科技野都係，例如: 無人化智能碼頭，各行業網上服務

香港咁細，又有經濟基礎，好多野本身已經可以引入咗好耐

但一嚟好多人會冇咗現有份工，同香港啲老細好少肯接受新模式

你一個人執係你嘅事 但成個社會都執就係社會文化問題 變相個姐姐根本冇需要執碟 可能搵少左 可能cut走個

點解入ikea就有意識
m記就冇？

講到尾間餐廳唔推行呢個政策就係最大原因
定係m記覺得自己客戶群定位低質所以唔推政策？

利申自己執

因為香港 有清潔阿姐幫人執盤
D人咪自己唔清囉

乜都屌香港人
老麥都夠冇提供依D位俾人分類垃圾
香港以前夠有搞D環保分類
但結果所有野都係被政府掉去堆填區

文化問題囉

樓主 知唔知M記 係請好多有智力問題既人做呢D野?
香港已經冇咩工廠比佢地做包裝果D
如果M記一做 KFC 果D 個個跟機
變相果班人士會冇哂工作機會

香港人唔食金拱門㗎啦

食咩快餐店都係自己執

點搞啊 係咪輕度智障

香港地方細，人太多啦。
一個自動化真係炒一大班人
所以永遠冇進步

樓主去fine dining會唔會自己走入廚房捧個餐埋自己位，食完再捧返隻碟入廚房幫人洗埋？

幾時自己洗埋碗我係老細都多謝你，請少個樓面

去到外國會自己執 例如日本
因為覺得自己身處外地唔可以影衰香港人
同埋好欣賞佢地既自覺 就跟埋一份
返到香港就唔執等清潔處理
樓主睇到呢到好啦

屌 因為人地餐廳要求你執吖嘛
香港有餐廳要求你執咪執

係
麥記 有人負責執
咁咪個個 都認為俾左錢 係包埋服務
如果麥記開聲推廣 我相信都可以

阿姐：屌你條木咀唔撚識執就比返個tray我啦#good

樓主輕度智障要入m記執盤仲叫人自己清
果然係智障

因為香港老麥中資
中國人心態：我執枱你邊有工做
Btw 我地幫手執埋枱，老麥成本低左都只會繼續加價！唔存在IKEA推嗰種減低成本比平價而較高質素食物比你。牛奶公司ikea係藍店
我好欣賞台灣老麥有水糟倒汽水， 依家班客仔就咁掉落垃圾桶其實好污糟+好重

其實ikea、大學canteen都係自己執野。

根本係政策問題。

上次我去添好運入去廚房蒸野食

成件事跟本無得咁比較

M記呀姐係會即刻狗衝過嚟
「唔使喇得㗎喇等我嚟啦唔該哂得㗎喇你唔使搞㗎放低啦放低啦」

合理化左

又拎人地同自己地方比較
祝你年年新年比牙媽同親戚朋友個仔女比較
因地制宜有無聽過？

香港人出名垃圾 連內地都有素質過香港

樓主可能唔想返工扭計

其實都唔可以 因為個25蚊餐本來包左有人幫執碗嘅成本 你炒一半樓面但係唔減價係觀感問題

我自己執，個姐姐衝出來拎我個盤走

on9 你自己清個工人咪失業，如果本身冇請人搞(例如商場food court)我一定自己清

樓主係大老闆
唔諗開源諗截流
想慳返請清潔姐姐既錢
遲d辦公室都唔會有人吸塵掃地
廁所廁紙都要自己帶

我比錢消費者仲自己執
幫佢洗埋碗好無

因為餐廳配套設施係冇，人地劃好哂咩垃圾擺咩位

On9黃店污糟邋遢我都唔撚去啦，係要講埋啲野違反市場定律既

你依件事係犯法

港人: 肯做唔係公民意識好 而係奴性重

on9仔又偷換概念

見過有人成個盤掉落垃圾桶。
其實M記好多有廁所，要閃閃縮縮去倒到亂七八糟倒不如正正經經倒完去廁所洗手。

不過有呢種自覺係欣賞嘅，如果香港m記有推廣呢個政策我相信香港人都會做得好好

老屈中國人心態做咩，成個社會都執枱變相所有餐廳都唔需要請人執枱呢個論證有咩問題，又同中國人有咩必然關係？英國人唔可以咁諗架？

提供就業機會囉 想人乞食咩

過主啦支那狗

樓上講咩公民意識, 係咪去茶記酒樓都要執埋?

個個自己執, 又多班人失業
其實大學canteen咪自己執

香港有要求都做到
台灣都唔係間間餐廳有咁做
大學食堂已經做到啦
呢個唔係台灣或者香港人嘅問題
係比較者嘅問題

垃圾在日日有人屌香港人垃圾

你想貶低香港人都講下道理，諗下講唔講得通先得架

d 丫姐見你食完未起身都即刻衝過黎執，點自己執

有公民意識嘅香港人唔食M記
食嘅都係藍絲廢老廢青撐警垃圾

完

崇台狗死撚翻去台灣啦，踩撚夠港未

日本最美風景果然是人
點解香港人一定要炒樓

有班撚屌食到成個tray都係茄汁薯條碎，咁一定要阿姐抹下先疊起d tray但係大把人就咁扔完d垃圾就疊起個tray，咪搞到下面d tray污糟晒同埋ikea係有架大推車，分開一層層比你自己放個tray上去，連垃圾都唔使自己扔，而呢個分層既大推車老麥係冇

我不嬲自己執盤 連埋個盤落去垃圾桶

M記非公共事業，執碟非體現良好公民意識。
反而你幫佢執碟就真係道德敗壞，成個社會都咁做就變相冇左勞動需求，啲姐姐去訓街呀？

因為無問題
大家清楚就得

雖然連登仔 成日話台灣人質素好低
係香港行一轉去睇下M 記坐低D人咩樣 就應該UP 唔出
佢地唔賴屎已經好比面

真係年經到1個鐘已經推到10頁

香港地
你咁樣班商家咪搵籍口cut人

台灣m記冇香港開得咁多，冇請咁多人手執盤，啲人咪要自己執
香港m記有清潔阿姐做，你唔需要做埋佢嗰份
其實唔係台灣人高質，香港ikea寫到明要自己執，大多數人都會自己執

第一 點解仲食M記？
第二 你想清潔阿姐失業？
第三 你執盤執到好辛苦？

你依啲咪唔係真手足囉

咪戇鳩啦香港KFC麥當勞請好多嗰啲有問題嘅人嗰啲人起碼肯做搵到一份糧

作為一個曾經的國際大都會
其實養成呢個習慣只係減少同外國的文化差異啫
正如學table manner都係唔想去餐廳食飯失禮
喺外國係真係suppose自己執返, 清潔工係抹枱架咋
香港人口口聲聲反蝗, 但自己就努力成為自己討厭的人
你覺得畀錢仲要自己執野簡直天方夜譚
同大陸人畀錢你賺就要你跪地多謝有咩分別
大家都係維護自己的權益啫

睇過本書, 講麥當勞的快餐文化
佢提及過, 其實佢成功創造一種新的價值觀
只提供食物同進食的地方, 將成本簡化到極致
所以, $20一個餐入面, 其實包括左solid service同venue (例如廁所)
但唔包括搵人serve你, 即係點?
你諗下, 就算你無幫襯都可以入去坐下入去借廁所, 或者叉下電
ikea都教識你, 搵人幫你執野就唔係呢個價錢
所以講到尾, 如果今時今日魚柳bell chan仲係$20個
我相信大家會好自覺咁約束自己, 「咁的價錢, 你仲想點」

真係好多呢啲餐廳㗎 除咗唔使洗碗之外

劇本已經準備好了
大家各就各位

你想清潔阿姐失業

如果你執，邊個俾野佢做？
做人做返自己本分，應做就做

我每次都自己執，有時會比呀姐截停

因為香港冇呢個文化人哋執碟會比阿姐屌你搶佢份工

阿姐拎走下面個垃圾袋，你再推廚餘入去。咁就精彩

因為麥當勞有清潔阿姐會去執
所以冇人肯自己執囉

等於屋企有用開工人大多數都唔會自己做家務咁解

台灣咁撚柒大都係得果二千幾萬人，平均一間m記serve到幾多客啫
屌你香港墨粒咁大有成七百萬人，啲姐姐冇得執枱仲有咩做？

阿樓主你知道香港m記係中資架呵
個客唔執佢就要請多個人執，幫手執等於幫中資M記慳錢！

同意

餐廳政策問題

你係咪弱智人地唔係話個政策有問題

俾經理見到以為佢唔做嘢要啲客自己執等陣份工都冇埋

香港人最垃圾
樓主最清高
日經悶唔悶啲呀

眼見D餐廳有叫人自己執既話 D客都會執

有咩問題？有人收咪擺係到
冇人收咪自己拎
Ikea 大學canteen 咪又係自己收，一樣搞得好地地
一係下次去茶記你地幫手收埋自己份餐喇

點解要?
點解我要幫大企業慳成本?

我個次去茶記 叫左碟飯好耐都未黎
心諗 唉一定係廚房唔夠人 冧檔啦
跟手就走左入廚房 自己炒左碟揚州炒飯出黎
食完 再走返入水吧 沖埋杯華田飲 執埋隻碟入餐車 見成堆碟無人洗
推住架餐車出後欄 洗埋堆碟 推返入去 排返好d碟
臨走望下個揚州炒飯幾錢 啊 48蚊....
係收銀放低50蚊就走左
返到屋企先發現 仆你個街 唔撚記得找錢

Hello PR 咁早就做五毛

依家都無人食m記添啦求其啦

傻鳩，人口密度問題，外國夠冇人幫你入油啦，你屌埋香港車主仆街呀嘛，隊枝油槍都要人幫咁自私

你想人哋無得撈咩？

佢覺得自己咁樣會高尚啲 係上等人

其實讀u既都慣左自己執架啦, 反而就咁擺係到好似好過意唔去。鋪頭自己唔搞好d指示, 如果做到台灣咁有哂步驟次序比人跟, d人先會覺得做左唔係異類。同埋應該間間都一齊推，咁樣先引導到人去自己執自己個盤。

啱，起碼好過你呢隻口臭五毛引戰狗

習慣咗

阿姐：喂你條撚屌啱啱拎緊垃圾袋出去扔，未裝垃圾袋架倒乜撚野呀屌你

唔撚係討論就咪撚覆啦，#12xxxx 都學人屈毛

屌樓主係咪無讀過大學
大學canteen d人咪自己執盤
睇間餐廳點講咪點做
唔通我去食茶記都要自己執盤入廚房咩

叫阿姐執有效率好多
一個人每次只可以執一個盤，阿姐一次可以執三四個

PR仔收皮啦 我係唔執 吹咩？

趕絕人係唔岩

製造就業咋，香港d濕鳩老細見個個都咁自動自覺倒垃圾，會炒埋呢個樓面清潔阿姐

屌你老母屌你老母屌你老母時事狗
涼住冷氣用手機上網水人出去沖
你班手足入去坐10年
你良心過意得去？

因為港豬係神，7百萬個至高無上既神同金莎一撚樣

屌你地講D野同我個FD講既一撚樣
自己執番自己事是美德都好應份,個啊姐除左執檯 仲要掃地抹地清垃圾架下MA,宜家有D仲要探下體溫

你問劉德華

樓自己google下咩叫公民意識先

‘’你收咗人工就應該做呢啲嘢‘’
好多人香港人都係有呢種諗法

五毛狗你把口好臭

我都試過

點解台灣人可以選總統

我見過經理鬧人
話做乜要人地執 請你返黎係度企咩?

同埋有時根本唔關個客執唔執事
根本餐廳就清唔切垃圾 繁忙時段D垃圾筒滿左 個頂仲堆滿垃圾
想執都執唔到
唔通我幫佢換埋垃圾袋咩

真係請少咗人

自己執完啲阿姐仲有咩可以做？到時一定會cut人手cut鐘，你自己自我感覺良好既行為其實係無形中害左班基層

其實係，香港麥當勞請左好多弱智人士，其實係好事

有阿姐幫我執不知幾好, 我做乜撚嘢要反對?

外國都係咁
不過冇第二張圖咁乾淨

如果見到有張紙寫明叫你執/放去邊
我諗大多數人都會照做

你知唔知自己講緊咩撚野阿 台灣人覺得無問題就代表香港人一定要認同？

係香港會比個呀姐話：唔好執啦，經理會話

唔講ikea
各間大學d canteen咪又係食完自己拎個盤去車仔擺低

入油係你自己的需求, 你只可以選擇用咩方法做
但執盤與否對自己係無影響, 你可以選擇唔做
搵過個合適d的例子啦

其實唔介意，主要睇我有冇留意到餐廳係要我執盤，但m記係冇呢個指示，而且佢地係有阿姐執盤架
Btw, 無幫襯m記好耐，要執你自己執包佢

以前有3個人負責清潔依家有班人聖人幫你執埋，咁咪可以cut淨兩甚至一個囉

將營運成本轉比用家
商家包裝佢成公民意識

我日日幫人口交 有無我把口咁臭？

因為canteen 係大學教職員同學生嘅common goods 個catering 提供餐飲服務 呢個同出面食店唔同喎

斷人衣食猶如殺人父母喎

咪就係樓主啲咁嘅人種出嚟
最撚憎拎住個狗盤輪街症，仲要搵位等位，走仲要自己收，收你四五十蚊，on9

其實都冇咩
自己執我又覺得自己有教養
人地又做少份

唔做都可以
開心就得
我就執開
就算餐廳都會執好再比人收

Ikea

關你撚事咩廢樓主

因為香港啲商家佬唔係人
太自覺幫佢清
佢哋就會cut工作職位

如果係提供就業機會
咁點解執檯可以留低
但收銀唔得

唔好ikea啦，講下科大入面間m記
咪又係食完自己拎個盤去車仔擺低

咁你既意思係咪想
叫人去要求m記
去要求客人 自己執枱啊？

重點係樓主仲食中資M記

師兄有無去過ikea foodcourt

樓主on9 阻人食二手飯，麥記係二手飯最多供應嘅地方，而且比較衛生少二手口水接觸

Same

我試過自己執比啊姐屌

點睇？

btw你老母仲食中資

會整齊執番係盤入面
等阿姐一拎就得
你幫佢執埋佢下個月失業

點解我要幫餐廳慳成本？

其實快餐就係suppose你自己執
唔係呢間有政策呢間無咁分
越多人唔執佢就要請多個人執
成本一高就一定諗計開源(加價)定節流(減料)
不過同意有指示真係會好好多, 好多時都會唔知執去邊
或者佢地都麻木曬唔會有人執/你地自己搞仲污wear
記得以前哈迪斯有個姐姐會喺垃圾桶隔離教人點倒野

呢個咪就係餐廳問題，樓主反而屌香港人做唔到
香港地ikea 丸龜，even 科大間M記都做到客食完自己清埋佢

same，明明張枱寫住 「感謝你清理托盤」

所以而家都係拎個托盤比姐姐

見到同佳 佢好似仲未去台灣

試過俾啲同事話我扮鬼仔

駁唔到我？
比起共產黨你呢班水學生細路衝擊害人坐監嘅仆街更加應該落地獄

IKEA 唔同， IKEA個case係social contract，就明係因為大家幫手執我先做到咁平。
但係無神無故我點解要幫丸龜執

咪係囉你最多將餐盤擺整齊啲啲垃圾唔好飛出盤

國家機密 唔好周圍講

有d 低能客會亂掉
佢地做清潔仲麻煩

去南丫島啲酒家 可以自己釣條魚叫佢蒸添

老闆好開心, 個個客自己執可以請少幾個阿姐

就係你呢啲蠢閪幫商家佬諗埋，你執完抹乾淨啲姐姐請黎做乜？

我都好鍾意幫人 助人為快樂之本

無錯啦， 人口密度都唔同
台灣你清個阿姐可能一粒鐘先得幾十個位要清
維唔到成本

香港一粒鐘幾百個位
而且阿姐做慣手腳快，效率實高過客自己清
變相加快騰出座位比其他客人

另外係工作機會問題
你有無見台灣周街有阿伯阿婆執紙皮鐵罐？
無左清潔位香港只會有更多人執垃圾拎綜援

返支那啦支那賤畜

夠唔夠呢粒墨大？

我覺得台仔好聽啲民風純樸 難聽啲就係冇國際視野

其實係

如果你整到個自動執枱機﹐其實執枱條友都可以cut

餐盤上嘅嘢唔係垃圾？

執檯既機會都冇d弱智人士仲可以返咩工

more

工業革命令人類生產力高左 自動化直情殺晒direct labour 需求
幾廿年後唔需要用十皮野請十條友黎執枱 用四皮野請個cs狗黎mon住十部執枱機械人

講架姐
請少兩個執枱呀姐真係可以係食物成本價格度減咁多咩

因為冇自動執檯機囉
多個就業機會比你呢d弱智啱晒啦

台灣高尙
香港人就無品？

一睇就知樓主好重視M記員工
歧視其他飲食業
遲早去平等機會委員會告樓主

其實Mos Burger好似都有痴貼紙叫你自己執
但係我見過d柒頭連個籃都倒撚埋入垃圾桶

韓國都係, 所有cafe,快餐店都係自己執

台灣最美風景是人？我屌你老母啦

香港人幾時開始低等至含台灣撚呀？

你係咪唔知台灣無論係M記定係家居垃圾，一樣有人唔撚跟規矩倒垃圾？

你係咪唔知道呢啲分類係裝假狗？

台灣最美的風景是人，我呸

試過好多次香港m記自己執會俾職員怒啤/ 鬧

ON9, 你去完公廁有冇幫手洗返乾淨個馬桶?

你係真手joke

年經唔係執唔執盤
係你呢啲踩港撚借頭借路搵嘢屌香港人

日本都得

我都試過，不過冇去到屌咁嚴重

台灣個價錢係包埋自己清嘢
香港個價錢係包埋服務

唔好偷換概念啦
亂拋垃圾係增加公眾負擔，
因為你係增加左社會對環境既處理成本。
但快餐店托盤係我係商店消費既副產物，
而商店係有責任去處理。

如果你要夾硬比喻架話，
應該係我係快餐店食完野，
但將d垃圾特登攞出街亂拋

宜家唔係講緊叫人自己執檯咩弱智

我記得睇過有條片有講
台灣某年先開始係咁
宣傳自己清枱 類似係讚有公德心之類
不過好似係m記cut人手段
個時好似係有人因而被炒
所以有人唔鍾意

因為台灣好多餐廳都會貼告示 叫客人自己收番自己既盤
唔止m記
香港本身都無幾多餐廳會咁做
更何況香港既m記仲有專門清潔既幫你收埋既盤
如果香港既餐廳 都試下貼告示叫客人主動收
我覺得香港人會跟住做囉 有咩好比較

工作機會

外國同台灣同新加坡都可以自己執

有時唔係自己唔想執
係餐廳都無預你自己執,
個垃圾桶又成日滿, 又麻煩,

台灣要自己執唔係問題
最煩係要分類

你唔洗埋先?

痴撚線 我有時直頭入埋去炸薯條啦，有手有腳要人炸

其實係 細個part-time做過
冇枱執咪叫你做其他嘢
洗廁所倒垃圾拖地 仲衰過執枱

因為香港太多藍屍狗支那閪，個個食完打仗咁款仲大安旨意拍吓籬友鬆人，我坐低都勁唔舒服。所以如果見到多可疑人物等位嗰陣我唔會執，費事益班賤種，要執等佢自己執撚飽佢

台灣人應該安份守己
不要多管閒事
不要干涉別人養家糊口的機會

好吹唔吹吹台仔

根本就係一個垃圾國家。

利申，住咗台灣第四年，身邊有台仔friend，而家就係新北三重覆你，女朋友台灣人，留名睇人屈鳩我大陸五毛。

慣左喺canteen 自己執，出到街自己收盤俾姐姐話返轉頭

你去M記就知係長期有人收托盤（1-2人）
結果唔收托盤可以直接cut人。再用現有資源搵人間中出去抹。

分條撚咩，我記得以前睇新聞睇過，有人踢爆過話你分類完啲垃圾之後，去到最後都係同樣堆填㗎咋

個堆填區好似喺桃園嗰頭

支那算統係咁上下，包括樓主你

又唔係好似ikea咁寫明話

鐘意執咪執, 唔執咪唔執囉

32K

無錯
炒晒啲37.5去

唔好講國家得唔得？
好敏感架

對唔住，各位Mon Po 嘅國安狗，我一時手快打錯，麻煩唔好趕盡殺絕

不過老老柒柒，我的確認為台仔係一個獨立國家嘅，至於係台灣國、中華民國定乜乜柒柒，就留返俾佢地自己人嘈撚飽佢啦

年經

因為香港m記冇要求人自己執
我去IKEA /大學canteen食會執
因為人地有要求

創造就業機會

首先香港m記冇咁既回收筒
如果香港有，我都會自己清

Diu

因為打工都係同學仔
廢事佢咁辛苦喇

你係咪on鳩
唔撚洗掃樹葉？唔撚洗洗地？大撚把野做啊

2017年香港約左240間麥當勞
當每間每更2個清潔
一日3更
一間一日就6個位

你自己計下7*24*240間麥記
俾左幾多工作崗位？

係平咁又點
好多基層都係返呢啲幫補下

cut完人又唔減價
仲格硬拉去道德批鬥

你個腦裝屎嫁？

因為懶
同埋有創造工作機會呢個藉口

反而我覺得依個係約成定俗多啲
大多數餐廳都會自己汁自己盤 但係一去到某啲快餐店就會放低盤
而我自己就會喺食野嗰時睇下間舖忙唔忙 忙嘅就自己郁手 唔忙嘅就放低畀姐姐汁
好多時編去大堂做清潔嘅姐姐都係企係到咁 同啲波板糖人冇分別...

m記扮社企請返d弱勢人士

連登仔資本家上身 想幫m記節省成本

仲以為自己諗法好高

大學canteen就會自己執，因為知個價無包到執盤嘅本，但m記憑咩

你請少個人都唔會平返即係講經，講咁多都係想賺多啲就收皮啦屌你老母

我入埋廚房自己砌包湛可樂

閪就閪啦，要幾仆街先諗到屈搶人飯碗，幫大財團慳錢去合理化自己既自私行為？
你以為執枱果d請返黎剩係要執枱？同埋你冇留意到果d staff好多都disable或者退休人士？依d開支係用黎履行社會責任，唔請人都要捐返出黎。你班窮撚仇富仇到腦萎縮呀？
香港人不嬲出名閪啦，落車唔講thank you又屈阻住司機驚司機分心，唔環保就話環保撚左膠，人地買gme為左撐gamestop,班投資撚只係諗點炒。
扮咩？根本就係賤種基因發作

台灣以前有人執
就係有啲戇鳩大愛撚幫啲阿姨執
跟住就炒鳩晒啲阿姨
真係多謝啲大愛撚

唔同社區習慣，咁都有高低之分？？？

M記都冇叫我自己執
Canteen有叫咪會執囉

講左好多次
如果自己掉 d 呀姐就冇左份工

咁都有120正評，平時唔係屌人奴性？
其實好簡單，你無呢樣野做，支那金拱門就唔會請人？執完盤張枱有污糟可以唔駛請人抹？

完全係公司政策問題
你講明要自己收盤啲人都係會自己收

你見到香港垃圾分類回收咁失敗
日本好成功
完全係因為政府政策問題
當你有垃圾好有心分完類先掉
佢一架垃圾車就倒埋晒一齊去堆田區
你仲會唔再分類？

你做下醫院咪知囉

有無去過香港mosburger食?

餐廳cut人縮減成本=公民意識??
餐廳cut人=減少努動力需求=增加失業率
點睇都唔覺對社會有好處

咁都有得拎嚟講

M記冇推呢個政策怪得邊個
你去Ikea行一轉，個個睇到標示都會自動自覺執好啲盤同餐具
如果你話行Ikea多數都係斯文人，咁你去一轉Shitty Canteen，大學生、地盤佬，老中青一樣係自動自覺

好慘，明明大把香港人會自己執枱，硬係要拎間餐廳規定有員工會執唔需要客人執嘅M記，去講香港人冇文化唔執盤屌咩，我喺大學canteen、日本餐廳（總知冇規定由員工執嘅地方）都係自己執。咁有啲地方真係規定你唔使執，個感覺就係間公司寫埋塊牌叫你唔好執，唔通你仲硬係要執咩。

我哋唔執唔係因為「我執咗佢哋咪冇工做囉」「我比得錢仲要我執？」而係間餐廳真係唔使你執，咁我哋咪唔會執囉未企起身個阿姐都搶走你個盤唔通你仲扯住個盤同佢講「我自己嚟執！」

藍的不了

你幫佢執埋
經理會鬧阿姐

踩港撚全面進場

唔好咁認真覆佢啦
呢啲人好明顯不學無術係到9up下
講咩佢都會死撐覺得自己啱

香港千祈唔好自己執，否則一定炒曬的清潔工。香港的生意佬係無社會意識既。

而家週街失業仲幫商家佬諗點慳錢，只可以話樓豬你真係一隻極品奴才

香港班廢老妹下妹下
攞一杯水就坐成日
點會咁好心幫你扔

工作量增加,d老細係唔會請多啲人去做
但工作量減少,d老細就一定會cut人

廢老妹下妹下咁一定唔會

而家有自助點餐即刻炒淨一個人做點餐公民責任撚有無份工賠返畀人？

自己執點會炒人呢

張枱一樣要有人去抹㗎

關咩係

台灣係要做埋清潔枱面，點解要請人抹？

未做金拱門已經係，關乜事

根本係人嘅問題

如果要自己執手尾但啲嘢食可以平啲都ok

你啱啱食完，個阿姐已經走黎收你盤，等你自己識做，空返個位出黎啦

咁你有冇見老麥外賣有八折?

其實如果間野既政策要香港人自己執既話都會執囉

有冇去過大學同IKEA呀，個啲唔通全部係台灣人

因為藍絲係冇品啲

因為香港M記唔整呢種收集位囉
有乜好討論

喺台灣，但黎台灣讀書嘅香港人依然唔會執

自從出左點餐機好似已經精簡左？

樓主個題目將個人質素/習慣拉埋公民意識/公德心嚟講，已經係錯晒，兩樣嘢嚟

即係條街係公家既，你當然要有公德心去對待，唔好亂拋垃圾

但去私人餐廳入面食嘢，你要幫佢執係無問題，但唔執都唔係個食客錯，因為打理間餐廳係營運者既責任嚟

再者台灣只係鼓勵，一間私人機構有乜資格「要求」個客去幫你執枱

所以結論就係我唔會執手尾

唔識規矩 抵屌
你以為你好心 背後比經理搞鳩你唔知
各處鄉村各處例呀

會失業

講真 每人食完嘢 唔好攤開晒d包裝紙 同埋d野飲醬汁滴到周圍都係 已經好夠

你未走去同人講囉
死毒撚私私縮縮剩係敢影個餐盤

岩啊 唔見樓主食茶餐廳自己執枱？

你搵部自動執枱機出黎 咪得囉

試過成個盤掉埋入去

下？講乜撚？佢地冇教養係佢屋企問題，我冇責任架啵你邏輯係咪有問題？？

有一本書曾經講過，而加好多公司成日會唸點樣等個顧客做埋佢地本身需要請人做既野，美其名話方便個客，其實就係麻煩的客等自己請少左人，但價錢無平左播！仲要1宣傳到「高級」的咁，英文叫呢的做「shadow work」。

所以唔好輕易上當！你比得錢去買同食，用足服務，唔好比佢搵笨。

又要拎上黎講
又話唔關你事

唔好咁毒喇 講聲有幾難

唔好癲啦！留個工作機會俾班呀姐呀！

樓主不如去申請白卡
你值得擁有優惠車價

左膠就係咁on9

白痴，街上面有啲自然產生嘅垃圾，係咪都需要清潔工

？？？

呢個唔係公民意識嚟架！

呢個係M記慳成本大法嚟架咋！

假如食嘢嗰陣唔小心整污糟咗張枱 自己執完個阿姐唔會抹枱 下一手就會屌鳩個清潔阿姐唔抹枱

我見鬼佬食香港嘅麥當勞都會自己執，
我近年都會自己執，
一來見到啲姐姐年紀咁大要執我啲手尾有點於心不忍（雖然咁諗有啲膠）
二來空返個位出嚟比其他食客

咁你又忍心搞到人地俾人炒

M記肯請多D人執檯咪解決問題囉

agger
而家執好係個盤入面 (所有野堆埋一齊)
等佢地淨係抹枱

最少你都搵D老臨講2句廣東話拍條片影出大街講明係邊度丫
又話有香港人 又話係台灣 但張相咩都見唔到
專業D啦

睇餐廳者
香港mos burger ikea都係啦

創造就業機會。

你真係比我見識到小學生邏輯有幾搞笑，

嗱，第一，我唔知佢地幾時走，因為我就打緊機食緊野，否則都會過去叫佢地做好睇少少，for the sake of HongKonger.

第二，我po上黎係為左附和樓主，比個論證佢，張圖係不爭嘅事實，你就係咁同我嘈過程？

點啫，你係咪個咩Anson個fd啫下次記得執啦

唔留返啲盤俾你執樓主啲咁嘅人邊有工開?
台灣冇咁多人需要做M記搵食咪等客自已執囉

我真係未聽過有阿姐因為呢個原因而被炒，
如果有咁我以後唔執

我係香港讀大學唔知你啲DSE失敗者既邏輯
咁而家即係關唔關你事
你搞明個logic未？

正解
如果m記有一日唔再請啲阿姐執野
貼塊牌叫你自己去倒
咁自然全部人都會自動自覺去做

大把香港人去旅行識自己執 返到黎就俾人執

佢地走左我先影，

你唔信香港人真係咁低質我都冇辦法

屌你老母我俾錢食野要我自己執
洗唔撚洗我幫手洗埋碗呀屌你老母

台灣要06年？
韓國一早係咁重要唔止M記係所有快餐店都係

屌，開始了，開始攻擊身份了 Dse失敗者tim

我就一早畢左業去左行船，邊個話喺台灣一定係讀書？買沙紙搞移民唔得？

小朋友讀邊間呀？Kong U？

你既情況唔係信唔信既問題
未開庭你已經證據不足啦
未夠料就出黎指控然後要人認罪?咁點呀?

要執。

因為支那人唔會執。

係呀，同你個腦一樣都係垃圾。

首先兩件事都唔撚對等。

不准亂掉垃圾係有明文規定，至少係大眾道德觀上係違反公德行為，而係香港m記執唔執餐盤只係純粹睇果個人屎唔屎怱痕，並無一條指引要香港食客要自行清理，無論執定唔執都好都係無錯，除非大部份香港人食m記完都將d垃圾掉落地下，或者係要自己執野既餐廳唔執野，唔係都立論唔到香港人既公德心比台灣人差，只能夠話兩地文化不同。

如果想用M記唔執餐盤同隨街亂掉垃圾做類比，首先香港m記要有規定自助執盤。

最仆街係劉華

你咪寸返佢囉: 我想執返劑呀

自己清會高級d，高尚啲
唔自己清嘅就會係正等人，無文化

下等人

痴線 入埋去洗碗好無？

pin this
都係嗰句唔好將所有責任spin晒俾消費者
雖然唔係畀咗錢就大晒 但我有權享有基本嘅服務
幫手執盤只係個人義務或者店內規定 唔好將件事講到作奸犯科咁
大家會去主動執盤只係因為約成定俗

香港學人講西方
人地西方市民要自己負責垃圾分類，仲要交垃圾稅。
香港只負責吃和丟，零公民責任。

呢啲係m記諗出黎利用人客幫巨清潔呀。
你去餐廳食野會唔會自己清潔埋呀大佬。。。

垃圾樓主講完句廢話就唔回 同埋你如果想話香港人無公民意識 都唔係用M記呢樣啦

因為有藍絲廢老同怪獸家長

樓主呢啲垃圾就係平時買下旗呀,做下啲小恩小惠自我感覺良好啲仆街黎
根本人性係黑暗,咪諗到咁撚簡單先得架呢個世界

笑左

不如你去ikea走一轉先

你條7頭罷食m記未阿
食得就藍
你想藍點會執阿
傻西

我有俾你屌架

樓主見識少到 香港大把食堂要自己收餐盤 公民意識

都唔係話黑唔黑暗，香港m記冇規定食客要自己收盤，關公民責任撚事

台灣一早有分類既意識同習慣，而且寫好點分。
咁客人識分既話，再加上已經講明叫個客自己清理，所以先會自動自覺執。

利申返親台灣都會見到有仆街台灣人留低垃圾等人執 唔係個個都咁好手尾

平時我去公廁奶返乾淨埋個馬桶
食完飯幫間鋪洗埋碗先走
冇寫明要我做，但我有文化

小心有人咬你話係台灣嘅香港人嚟

我係台灣出世既香港人
年年暑假都返去台灣探婆婆 冇野做就去m記吹下冷氣

我覺得係文化同習慣既關係啦。香港人都冇分類同執餐盤既習慣，冇得咁比

依個100％係餐廳安排， 係餐廳選擇點去運作點執野

正如埋單點埋， 點取餐，坐位安排等等， 都係由餐廳控制

餐廳唔控制顧客點清潔，無定下流情， 點會反而唔個客唔負責任

正確
年紀大或者工作能力低既人 可以做執枱依d工作夠自己生活 唔使靠政府 自食其他力

如果個個都走左自己執 大集團可以cut咗d職位 最後只會益咗大集團

香港嘅執枱員工其中一個功能，係見你坐得耐，借抺枱嚟趕你走

上面有張圖得個盆就話係香港人
但又唔夠膽屌佢 淨係影個盆
香港大學canteen ikea餐廳有叫你自己執咪執
冇叫你執咪唔執
都唔明點解係有班人追住香港人嚟咬

傻閪以為好醒咁

M記分咩鬼 啲阿姐都係成盤車落垃圾桶

自己執唔難，但阿姐炒得了

我自好唔鐘意對住上手剩底既垃圾
所以我食完都會自己執乾淨個位
因為人多時d姐姐都清唔切
不過依加唔會執嗱 因為已經唔會再去老麥

其實階級觀念極重
明明發達社會 但哩樣就同啲窮撚地方一樣

一個講明要自己執，一個擺明請人執，邊有得比？你想d呀姐俾人炒晒咪自己執囉，好簡單，掉轉都可以話，只要香港炒晒d阿姐，咁d人咪要自己執囉

On9，你嘅行為習慣同阿姐職責冇任何關係

我食mos咪自己執囉，因為佢公司提倡
M記佢有專人執，你做埋人嗰份？
咁不如你幫佢抹埋張枱啦

睇咩時候

好多人 唔夠人手咪自己執

冇乜人 啲清潔姐姐又等緊你走

咪講聲唔該比人地執

轉下思維咪得lo

冇話一定要咁做咁做架

一個二個只係為自己自撚私既意識形態辯護
又話文化差異，又話餐廳規定政府條文，又話搶呀姐飯碗，好撚7。
而家外國冇窮人？冇呀姐？
講到自己執個盤就會影響到呀姐飯碗，咪咁撚自大啦，你估m記請呀姐真係為咗幫你執枱呀？
唔知m記唔係私人公司而係上市企業？唔知企業要meet社會責任target? 唔知請白咭有政府補貼同稅務扣減？唔知請白咭呀姐係PR手段？
仲有，咩叫冇規定要執，下下都要人指住你個鼻叫你做先識做？有冇法例叫你扶呀婆過馬路？有d野係反映你個意識形態，你覺得俾左錢就應該享有依個服務，但係你俾既錢換左你份食物，其實已經完左，點解？當外賣同堂食同價，憑乜野覺得你俾既錢包埋執盤？俾你坐低都係extra. M記起家本身就係做外賣drive through btw. 講到尾咪又係果d土豪意識，覺得自己俾左錢大哂。
咩叫文化差異？自私文化好撚威？唔識反省自己？好心啦，咪死雞撐飯蓋啦。自私咪認囉，唔識咪學囉。

驕陽似火，不少長者都愛流連快餐店歎冷氣，惟本報接獲有大埔網民爆料，指大埔有麥當勞女職員大罵幫忙收拾其他食客餐盤的好心婆婆逾10分鐘，從片段顯示，該名職員態度欠佳，來回提醒婆婆多次不要收拾其他食客的餐盤，更拋下一句：「你一執盤，我就唔吃得飯啦，明白未呀！」令婆婆十分難堪。記者成功追訪該名婆婆，對方直言不想白坐才幫手執盤，希望店方見諒。香港麥當勞發言人表示，食客應將托盤交予員工清理，才可確保衛生水平。

雖然係QUOTE 2018年文匯報,不過最尾香港麥當勞發言人講到明唔撚洗你地執,咪撚再係度拗

以前食試過自己執然後個阿姐叫我唔好執

仲食m記既人係咁上下質素啦，你想點

樓主

無問題啊
你要求我咪執囉
唔想執我咪唔去食
ikea都係咁啦
啲人做唔到咩

如果無要求有姐姐執嘅話就唔好搞亂人哋個檔攤啦

你係咪弱智
邊個話有問題

你係咪覺得自己好撚醒

你係公廁柯完屎會唔會奶返個廁所乾淨？

至叻小人類

咁而家ikea咪證明咗香港人係有意識囉

點解支那蝗連痾屎要去洗手間都唔識

突然workload少咗八成
咁我cut咗個人頭搵啲現有嘅學生pt頂呢個更咪得囉弱智仔

咁點解ikea啲香港人會執

請你去拍條片
去高級法國餐廳搶侍應個盤自己執野既片黎睇下先再講
去到唔同既地方跟返唔同既規矩
睇返你樓下#520
去搞亂人地既規矩就好高尚??
支那人就係去邊都用佢自己既規矩所以全世界都對佢地反感
你就係自認為自己啱晒其他人就錯晒
呢個都係自私既一種
好心做壞事好撚叻？自我感覺良好好撚威？唔識反省自己？好心啦，咪死雞撐飯蓋啦。自私咪認囉，唔識咪學囉。

去社企一定會做

啱
我直程自己煮埋自己食埋再自己執埋
再比返錢M記

好心啦
而家有冇人話高級法國餐廳要自己執呀？
而家高級法國餐廳係咪請白咭呀姐黎執盤呀？
你買m記有冇加一呀？

冇撚質素咪認囉
唔使夾硬諗個錯位既比喻黎突顯自己7 ga wor

其實我有做，禮貌同家教嚟

其實ikea都唔係個個執, 一半一半到

好心啦
有呀~我話你需要囉因為你認為m記要
你呀去做左先講啦
唔去咁你仲講咩??
跟本同白咭呀姐冇關係!
你去茶記冇加一喎
你又去拍條片黎你去搶茶記個盤自己執野既片黎睇下先

冇撚腦咪認囉
唔使夾硬諗個錯位既比喻黎突顯自己7 ga wor

見你拍片就諸多藉口

仲食m記
台灣人唔夠黃

呢個係公民意識？
你老母傻撚左？

你係咪想佢無得撈

點會
見親都係啲廢中廢老
頂盡得1成左右
反而見你食完啲在場職員會主動幫你執就多

其實係餐廳推唔推架姐

清潔阿姐日常工作唔止係執餐盤架
仲要掉垃圾, 清廁所, 抹台 抹餐盤 等等
唔會因為有客人自行清理D垃圾而失業

未必會累到人無pt返
因為啲傻閪多到搞彎人哋檔攤分分鐘workload仲大咗

On99,
我講緊m記，你就講去法國餐廳仲覺得自已好叻叻
根本m記自己執盤就係國際認知，歐洲，英，澳，美，日都係自己執居多，而m記作為美國公司，你唔肯跟人，硬係要作一套香港文明出黎係ok ga, 咪就係就返自私既香港人囉
茶記係香港特色產物，咪就係跟返香港人特色既自私意識形態囉
個腦渣咪認囉
唔使又諗個比喻出嚟支持我論點ga wor

其實好多商場food court 都有架車分一格格俾人食完成個盤隊入去，再由姐姐抺盤，清盤。。。。

睇返#520
人地公司發言人咁講

最驚係幫倒忙班契弟
見過有傻柒瀨醒 結果整穿個垃圾袋
搞到個阿姐要拖地

係度玩無賴打稻草人

後生嗰陣做過m記

我唔知外國m記係點，香港m記執盤其實有個流程

執盤要移走張油墨廣告紙，再用消毒水噴+抹個盤，然後先疊起，你班客直接疊上去我抹咗嘅盤度，我咪唔知邊啲係已經抹咗，邊啲係未抹...

我個人冇所謂嘅，下個客多得你唔少啫

香港麥當勞公司發言人咁講

邊個On99
我講緊香港m記,你就講咩咭呀姐仲覺得自已好叻叻
根本麥當勞叫人唔好自己執盤,你又再去講外國(歐洲，英，澳，美，日)
而你去既係香麥當勞係你唔肯跟人
硬係要作一套國際認知出黎係唔ok架
咪就係就返自私既你囉
你講既國際認知,完全只係你亂人地既規矩既自私意識形態咋

個腦渣咪認囉
唔使又諗個比喻出嚟支持我論點ga wor

PS:拍左片未?

上次自己執盤去垃圾桶
途中唔小小杯野飲傾側搞到瀉到一地都係
企係隔離個呀姐雖然冇講出口
但feel 到佢心入面講左十萬句粗口
我都唔好意思
自此我唔會再自己手多多

洗撚搞咁多嘢咩直接連埋個盤倒落去垃圾桶啦

老麥自己都話唔使執,都唔知有咩好拗,痴痴地

其實世界上好多地方都會台灣日本歐美澳都會，其實自己執返真係人民素質問題，等同日本台灣好多地方都冇垃圾桶，但地方都好乾淨，仲有人地會自己做分類回收垃圾，其實只要大家多做一步生活環境就可以好好多，不過香港地就覺得關我撚事，我比左錢架嘛，香港地咁多垃圾桶但有時有d地方都係好撚污糟

食完M記自己執盤同清潔枱面 = 有公民意識？

咁出去食茶記快餐唔執盤 = 冇公民意識？

其實台灣都係有人執唔關公司政策問題

自己本份咪廢紙紙坏放返去盤
方便人拎走

因為香港m記俾支那人食

如果人哋要求你唔好執
你仲死堅持要執
是否無家教?

乜ikea唔加價嘅?

因為香港人工貴啲

你電子化到咪得囉on9

佢安排好人同你執
唔明點解唔執會俾人屌
食subway佢叫你個膠兜點放
分晒類都唔執就抵屌姐

是咪on9
邊個會為共同打造美好校園而去幫佢執碗
講撚到佢免費伙食唔撚使錢咁
講到尾咪又係私企

我要建造美好校園我去抹lecture room唔好?

其實我估佢害唔少人
因為你自己執係冇果條消毒布
有咩問題唔乾淨比化鬧既就係果個執野既呀姐
人地做野係需要配合成個流程
唔同做法流程就唔同晒
佢地跟本冇腦唔明自己亂黎會搞到人地好麻煩

真正要做既係配合人地既規矩
而唔係我認為點先啱就自己亂搞

唔係間間有得自己掉

行申：有會做

你又知高級餐廳政策係點？
話唔定佢想你執呢?
香港人有冇質素靠你啦
你行出第一步 香港人嘅質素都高哂
靠你揚威海外啦

我睇圖覺得係鬼佬無放喎

又話香港人好高等

Pr
拉

Ikea、大學canteen、even外國食Food court都要人自己執野，但人地會放架盤車出黎

香港M記有撚做過配套咩

唔會自己執盤,但盡量唔會整污穢張枱

因為香港人係正宗仆街lor
繁體字支那你估流ga ?

又一個on9仔出現

香港文化太閪 成日自己執係好心做壞事
唔好用同一套標準代入唔同地方

M記黎講要放低等人執 先可以保就業

你係要講到咁無賴都冇計
繼續係咁囉
香港人形象唔係一個人可以建立，係大家有份既
一d國際社會覺得係prosocial既野，你地講到咁負面，咪跟返policy,唔好改囉
咁先有character

香港人不嬲都係賤啦

俾啲嘢弱勢社群做唔好咩?
你個餐成本計埋落去，即係每人出啲錢請佢地工作
如果全香港無哂清潔阿姐/康健人仕執枱，
咁佢地可以做啲乜?
台灣其實經濟唔好

台灣個民族修養同香港有得比？

真係餐廳問題
地盤工友係大學canteen食飯都會自己執盤
但我唔覺得佢地係其他地方自己會執

我對於執唔執個盤真係冇乜感覺
有寫到明咪執囉
香港條街已經反映咗 香港人嘅質素去到邊
而唔需要話執唔執m記個盤去衡量
環境乾淨係要用罰款令到人有警覺性
好似新加坡同日本咁
想香港形象變成點 係建基於個政府

如果佢規定自己收盤，價錢無減，我就唔會去食，幫你收盤請比返人工我

做乜撚嘢姐你麥記請阿姐咪就係要佢執嘢個個自己養成執嘢嘅習慣咁要阿姐做乜你會唔會茶餐廳自己執嘢啊傻閪死撚埋一二邊啦

繁體支那咪台狗

其實日本都係咁

道德綁架就係你呢的。

如果香港m記講明要人自己執
我相信變到台灣咁唔難

你咪繼續咁諗囉

被迫同自願好大分別
M記邊敢要求大爺們落手落腳

台灣你估d人係自願咩 咪又係被逼

下次去茶記記得洗埋碗，d洗碗呀姐都好辛苦

樓主呢

所以ikea咪請少好多人嚟執枱

新加坡同香港一樣

文化唔同
節奏你諗下香港人急幾多

兩難困局
餐廳主動推又會俾人屌想cut cost，而香港人又當自己係上帝，結果都會俾人屌上天
而且實際上，店面清潔係好多低下階層既生活支柱，推動又會俾各方政客圍剿

啲人講到金拱門提供就業機會好攪笑啫

一個文明嘅社會係每人恰如其分
做自己嘅事
但過程中互相尊重

即係你去食M記
唔好特登搞到污糟邋遢
保持禮貌
唔好阻清潔姐姐做佢嘅工作本分

就係文明表現

台灣人
一人一盤
一人一票選總統（美國都唔得）

中國香港人 得唔得

但共國既老麥都推緊呢樣野好幾年啦…

因為香港人已經比填海華果句野洗左腦

要求客人自己執會需要一D配套
比如有人講過既托盤車
設計要有放托盤車既地方
推架車返入去要清潔消毒既地方
(現時係執野阿姐執野果時即時清潔)
對比起上黎 請個人執野用既地方係比客人自己執用少好多地方
香港有D舖位租金貴到離晒地
可能請多個阿姐仲平過貴左出黎既租

如果部分要執部分唔洗
可能對於某D人黎講會做成混亂
轉制度都會做成混亂
全部轉晒一次過既裝修費都好大條數
咁搞有冇好處
呢D完全係商業決定黎

樓主在那

依家去酒樓係自助， 邊有人招呼

咁都要搵嘢出嚟吹捧台灣丶屌鳩香港

戇撚鳩如果連清潔姐姐呢個位都冇，咪多啲人失業囉，你明唔明

你知唔知個個執盤會好多阿姐失業 做人做到你咁黑心

無比較無傷害

幫前員工frd講
你地班友仔剩係倒張餐紙上面嘅嘢唔抹
疊盤唔夠乾淨佢又會俾人屌

清潔係佢哋做，洗唔洗幫佢拖埋地
做咗自己嗰部分已經夠

屌唔係啊 最弊係你疊埋一疊唔知啊嘛

成疊都係用過架啦
出餐會喺嗰度拎個盤出畀你？

奴性高到呢，比錢消費仲要被迫義務幫人做奴工，拉高基層失業率，迫政府將公帑當綜援咁使嚟養清潔阿姐你睇下歐美，係咪全部客同你執?呢啲post 除左商家佬PR 有心借連登用文明程度嚟奴化香港人、趕絕基層，咩人會低智到開呢啲post ?我諗連未出社會嘅大學生都有良知，唔會咁無聊搞到咁多清潔阿姐被炒，令佢哋集體抑鬱養老

因為間餐廳有請人嚟做呢樣嘢
做乜要自己做

唔係啊 清潔阿姐倒完啲嘢食同餐紙
用布抹一抹先疊上去
而你唔會

你老母，比撚左錢架
幫襯佢買野食要幫佢抹屎忽？

咪呢個程序有問題囉
貪方便就唔好賴啲客啦

多餘，啲阿姐仲要掃地抹地抺枱或其他粗重嘢
你估淨係請番嚟執枱咩

推高失業率，您究竟有咩居心！

佢又無要求我做咩要做

香港既係!!
喺嗰度就咁拎疊盤去出餐果度然後就咁拎比你!!
因為香港個程序係執盤果時同時清潔埋
先疊上去
香港冇要求你執盤
你走去多事執佢唔知又放係果度就比你害死
出餐既見到污糟
係佢地黎講即係執盤果個清潔得唔乾淨
會比人鬧

19年開始自己比左管理費個大廈保安都可以唔比你入屋

我會執好自己嗰盤第比呀姐搞掂埋佢

本身請2個做
跟住變請1個

增加就業機會

比個上司見到你執埋阿姐個份 炒埋個阿姐 阿姐真係屌你老母

呀姐多得樓主唔少
工都無撚埋

唔好玩啦，返過工都知香港地不嬲請一個做晒所有野

3層樓m記請一個人做晒？

一層一個？定你想一間房一個，定執野一個抹野一個掃地一個？

樓主個邏輯將M記個政策歸向香港人同台灣人嘅比較根本就on99
而家係咪台灣人來香港嘅M記就一定會自己執？

計workload

執個盤都有優越感
屌又唔見你幫大家樂執碟

咁咪應該改囉，應該拎走先清潔

人地係商業決定
咁要搵個位收D盤入去再清潔
搵位放托盤車
因為D托盤係污糟既唔可以就咁人手拎入去
要開大路比架托盤車過
香港D舖位租金貴到離晒地
D租你比??

為左你自我滿足既裝修費又你比??

唔好走去搞亂人地
除非你去香港老麥同佢地講你包晒所有裝修費同租金

有啲地方嘅人好多個手都比較閪
啲嬸嬸自己執反而可能冇咁亂

原來每搞一樣新措施都要租個新地方嚟搞
我知錯了

托盤交回一個地方同清潔明明係兩樣野
點解係都鍾意撈埋嚟講

d職員會唔會執番嚟洗
定係由佢

台灣會分廚餘、垃圾分類
香港得咩？

香港人西世界排名第一

利申：做緊5星酒店

樓主轉埋名

我唔執係因為想啲阿姐有工做
你唔好搞亂左同行山同去餐廳食飯
如果係應一視同仁去四季食buffet
自己啲碗碟做乜你又唔執

傻鳩

唔同地方文化唔同
有咩好講

台灣政府最低工資由133加到140

台灣m記：所有人不論係咪133都加7蚊

人地國家戇居 點解我地要跟人地個套戇居行？ 本身已經冇送餐服務 仲要幫埋佢執手尾 傻的？ 你估香港人好得閒？ 我有咩理由比錢消費仲要做臭四 你唔好淨係比料我自己砌好個包？ 幫你洗埋盤抹埋抬 奶埋腳趾隙好冇？